# Домашки

## ИУ5-85 Кириллов Денис. МГТУ им. Баумана.

В этом репозитории собраны все учебные материалы за весну 2023 года.

- [Ссылка на репозиторий, где лежит этот README](https://gitlab.com/Denactive/iu5-8-semester-bachelor)
- [Предыдущие семестры (1-7)](https://drive.google.com/drive/u/0/folders/10XKf28K5Lbi9KPtFC0zyzcQqY6mKZnp_)
- [6 семестр](https://gitlab.com/Denactive/iu5-6-semester-bachelor)


### Obsidian

**В "Описание Предмета.md" Нужно вставить WIKI-ссылки на материалы по этому предмету**.

[Что это такое и для чего нужно](https://vc.ru/life/223178-zettelkasten-i-obsidian-luchshie-druzya-vashey-pamyati-i-kreativnosti).

Работают WIKI-ссылки. Для понимания структуры и удобства работы установите [obsidian](https://obsidian.md). Все плагины и настройки применятся при открытии репозитория в obsidian.

Корневая вершина графа - [[Про 8 семестр]].

![Граф базы знаний](./Граф базы знаний.png)


#### Бесплатная автосинхронизация Obsidian через Git для Android
[Гайд](https://gist.github.com/Makeshift/43c7ecb3f1c28a623ea4386552712114). Ставьте только для **git pull**.


### Соблюдается иерархия по предметам:

```
Предмет/
	- Экзамен/
		- Файлы подготовки
	- Лабораторные/
	- РК/
		- Файлы подготовки
	- ДЗ/
	- Лекции/
		- То, что дают преподы
	- Программы/
		- Программы, специфичные для курса
	- Литература/
	- Описание Предмета.md по шаблону \_Бланки и шаблоны / Описание Курса Шаблон.md
	- Конспекты лекций docx / md
	- Конспекты семинаров docx / md
	- Прочие файлы
```


### Работа с репозиторием

Коммитим раз в неделю. Стараемся не менять старое.

Чтобы добавить директорию на гит, ее нужно прописать в .gitignore.
Обратно, если нужно что-то скрыть из проиндексированных папок, так же прописываем в .gitignore.
**Внимательно**. Могут пересекаться названия папок и т.п.

Вставка медиа-файлов в .md с текущими настройками .obsidian будет создавать подпапку **assets** в папке, где лежит .md, в который производится вставка. Отображение таких файлов **отключено**. Отображение некоторых других директорий **может быть также отключено**. См. `Настройки > файлы и ссылки > Исключенные файлы и ссылки`.

Ссылки на элементы файловой системы не кроссплатформены. По возможности желательно дублировать по Unix. Чтобы они работали на Win10, нужно, чтобы хранилище obsidian называлось ДЗ и было размещено в `C:\ДЗ`.
В .md допускаются только ссылки **uri**. Для того, чтобы ее создать из обычного пути, например, `C:\ДЗ` применяется расширение. Нужно выделить ссылку и нажать `Cmd/Ctrl + Alt + L`. Получится `file:///C:/%D0%94%D0%97`.

Для поддержки разных форматов устанавливайте плагины по мере необходимости. Уже установлен конвертор xls-таблиц в md-таблицы.

Между абзацами один оступ. Между заголовочными секциями - 2.
